<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>97 Bugs In The Code</title>
    <link href="https://97bugsinthecode.github.io/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://97bugsinthecode.github.io" />
    <updated>2023-10-22T19:06:33+03:00</updated>
    <author>
        <name>97bugsinthecode</name>
    </author>
    <id>https://97bugsinthecode.github.io</id>

    <entry>
        <title>10 клас. 1. Типи даних у Python</title>
        <author>
            <name>97bugsinthecode</name>
        </author>
        <link href="https://97bugsinthecode.github.io/hello-world.html"/>
        <id>https://97bugsinthecode.github.io/hello-world.html</id>
        <media:content url="https://97bugsinthecode.github.io/media/posts/1/python_10_datatypes-2.jpg" medium="image" />

        <updated>2023-10-22T19:06:33+03:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://97bugsinthecode.github.io/media/posts/1/python_10_datatypes-2.jpg" alt="" />
                    <p>Ця стаття дає початок серії уроків для 10 класу профільної програми з інформатики. У неї ми познайомимося з поняттями даних, типів даних, та розглянемо, які типи даних має мова програмування Python.</p>

                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://97bugsinthecode.github.io/media/posts/1/python_10_datatypes-2.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>Ця стаття дає початок серії уроків для 10 класу профільної програми з інформатики. У неї ми познайомимося з поняттями даних, типів даних, та розглянемо, які типи даних має мова програмування Python.</p>

<p>Дані у програмуванні - фундаментальне поняття. Люди створюють комп'ютерні програми саме з метою опрацювання даних. З попередніх класів знаєте, що дані в  комп'ютерних системах - це інформація, що подана у вигляді двійкового коду. Таку форму подання інформації вимагає від людини комп'ютер, адже його архітектура дозволяє опрацьовувати лише нулі та одиниці, і саме така форма подання інформації є дуже незручною для розуміння самою людиною: ми звикли до світу, сповненому інформації у вигляді звуків, образів та символів... Окрім того, коли справа доходить до чисел і проведення операцій над ними - людина вже декілька тисячоліть оперує десятковою системою числення, до якої, звісно, дуже звикла.</p>
<figure class="post__image"><img loading="lazy"  src="https://97bugsinthecode.github.io/media/posts/1/python_10_information.jpg" alt="Інформація" width="1280" height="720" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" srcset="https://97bugsinthecode.github.io/media/posts/1/responsive/python_10_information-xs.jpg 300w ,https://97bugsinthecode.github.io/media/posts/1/responsive/python_10_information-sm.jpg 480w ,https://97bugsinthecode.github.io/media/posts/1/responsive/python_10_information-md.jpg 768w ,https://97bugsinthecode.github.io/media/posts/1/responsive/python_10_information-lg.jpg 1024w"></figure>
<p>Комп'ютер - це лише виконавець, який не зрушить з місця, якщо не отримає список інструкцій для виконання. Інструкції, звісно, також повинні бути записані у вигляді, зрозумілому саме комп'ютеру - тобто, у двійковому коді. Виникає конфлікт інтересів: комп'ютер вміє працювати дуже швидко, але для належної роботи у нього занадто специфічні інформаційні вимоги, а людина призвичаїлася до світу, в якому подібних форм інформації ніколи не існувало.</p>
<p>Тому для ефективной співпраці між людиною та інформаційною системою існують певні домовленності, які дозволяють компю'теру розуміти інформацію зі світу людей та інструкції з її опрацювання за умови, якщо людина буде чітко дотримуватися певних правил написання таких інструкцій та створення інформації. Згідно цих домовленностей, людина змушена дещо відійти від зручних для неї способів роботи з інформацією, і те ж саме змушений зробити комп'ютер - обидві сторони мають зійтися десь посередині.</p>
<p><strong>Збірник правил написання таких інструкцій</strong> зі сторони людини називають <strong>мовою програмування</strong>, а <strong>форми подання інформації</strong> для її опрацювання комп'ютером - <strong>типами даних</strong>.</p>
<p>Типи даних у мовах програмування - це зазвичай <strong>числова </strong>або <strong>текстова </strong>інформація. Таку інформацію легко перекласти на двійковий код, і вона також є  цілком зрозумілою для людини. Існують й інші типи, які також дуже добре розуміють обидві сторони.</p>
<p>Мова програмування Python має наступні <strong>базові типи даних</strong>:</p>
<p> </p>
<p>
<script src="https://gist.github.com/root97dpua/abf57e39283466c66be582d94be31525.js"></script>
</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
